\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\titre{Suites numériques\\Étape n°14 - Exercices}
\reference{FMI - EAD\\Math 11}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\newcommand\bclaptop{\includegraphics[width=\logowidth]{metalmarious_Laptop}}
\begin{document}

\begin{exercice}
  Riri et Fifi veulent faire fructifier l'héritage de leur
  grand-oncle. Fifi a obtenu en héritage 15\,000~€, tandis que Riri
  lui n'a obtenu que 5\,000~€. Ils décident de faire fructifier leur
  héritage. Fifi prête son argent à une
  <<startup>>  spécialisée dans la réalisation de foie gras \textit{in
    vitro}. Cette dernière lui verse 1~200€ par an.  Tandis que  Riri investit son argent dans la finance ce qui lui
  rapporte 1\% par mois. Comment va évoluer la fortune des deux
  frères? Lequel des deux aura le premier autant que leur frère Loulou - le petit
  chouchou - qui a mis ses 50\,000~€ sous son oreiller?
\end{exercice}



\begin{exercice}
  On considère la suite de nombres complexes $(z_n)$ définie par 
\[\sys{z_0=4}{z_{n+1}=\cfrac{1+\i}{2}z_n}\]

\begin{enumerate}
\item Calculer le module et l'argument des 4 premiers termes de la
  suite $(z_n)$.
\item On pose $\Delta_n=|z_{n+1}-z_n|$.
  \begin{enumerate}
  \item Calculer $\Delta_{n+1}$ en fonction de  $\Delta_n$
  \item En déduire que $(\Delta_n)$ est une suite géométrique.
  \item Calculer  $\Delta_n$ en fonction de $n$, déterminer
    $\lim\limits_{n\to+\infty}\Delta_n$ ainsi que le plus petit entier $n_0$
    tel que $(n>n_0\Rightarrow \Delta_n<10^{-2})$ 
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exercice}







\end{document}